【即時頭條】特朗普說關閉邊境可以促進就業 然而經濟學家並不買賬

特朗普總統加大火力宣稱限制移民有利美國經濟，而經濟學家們對於他的這一立場普遍不敢苟同。

特朗普2月28日在國會兩院聯合會議上發表講話時說，有關方面正在查糾沒有合法身份證件的在美打工者，並按照一項更加全面的限制入境計劃將其遣返。他說他的這項行動和合法移民制度整改措施一道，將會給美國的就業和工資前景帶來改善。
「最終通過移民法的實施，我們的工資將得到增長，失業者將得到幫助，我們可以省下幾十億美元的開支，並使我們的社羣對每一個人都更加安全，」他說，「我們希望所有美國人都能取得成功，但是在一個沒有法律的混亂環境下，這樣的成功無從實現。」

特朗普所言與經濟學家的估測大相徑庭。經濟學家們認為，移民可以提高目前低下的勞動參與率和總體生產力，並由此促進美國經濟的增長。特朗普說如今有9400萬美國人被排除在勞動力大軍之外，此言雖然不虛，但是這個數字中同時包括已退休人員以及自己一時還不想加入勞動力大軍的學生。

近幾年來勞動力市場不得不面對巨大的結構性挑戰：嬰兒潮時期出生的人口已屆退休年齡，致使退休潮在所難免；阿片類藥物流行病也導致殘疾人比例出現了上升；另外，經歷了2007至2009年的經濟衰退後，大量長期失業者要想重回工作崗位依然舉步維艱。

更多更久的移民限制意味著美國經濟可能會遭遇更大的勞動力增長和生產力滑坡，高盛經濟學家Daan Struyven在2月15日的一份研究報告中如此說。

Struyven在報告中稱，若是沒有移民，那麼2020-2030年十年間，美國勞動年齡人口的年均降幅可能將達到0.2%。許多移民擁有很高的工作技能，其所申請的專利比例高於美國公民，那也就意味著，一旦失去就業移民，美國的生產力也將受到傷害。
雖說移民的減少會使部分美國人的工資得到增長，但是移民數量的減少同時也有可能會使某些僱主被迫倒閉，比如那些頗多依賴移民的農場主。

如此一來，特朗普的移民限制措施將使本已不甚樂觀的美國經濟潛在增長受到進一步的威脅。根據高盛報告中的預估，未來幾年美國經濟增幅料將維持在1.75%的較低水平。撰文/Michelle Jamrisko

同仔教老豆仆野一樣
人地侵條做左咁多年生意，點都勁過你9up既仆街

沈振盈夠日日話牛尾啦，美股破紀錄新高啊。

特朗普唔識經濟個個都知

睇名唔洗覆系列

象牙塔學者

如果經濟學家咁撚有用，呢個世界就有辦法永遠向上唔會有衰退

佢做生意衰過幾多鑊?

醫生係有病醫病，唔係科學家

經濟學家全部9up就係人都知

應該係話，經濟學家有料到，就發撚左達做皇帝啦。 再者，唔9up出黎呃飯食，邊個有錢佬會比錢班9upper使。

班經濟學家依家夠唔夠佢有錢